# Gone With The Wind
## Унесенные ветром

Программа предназначена для совсместного учета семейного бюджета посредством телеграм-бота.
----

### Установка
Перед установкой убедитесь, что Python3 установлен на Ваш компьютер.
Скачать файлы программы рекомендую при помощи Git

Как установить Python Вы можете узнать на официальном сайте https://www.python.org
Установить Git на Linux можно при помощи команды
apt install git
или
pacman install git Для arch архитектуры
Для установки Git для Windows скачайте его с официального сайта

Для установки программы на Ваш компьютер используя Git перейдите в желаемую директорию (папку) и выполните команду
git clone https://gitflic.ru/project/itemerev/gone-with-the-wind .

## Перед запуском программы необходимо установить библиотеку aiogram для работы с Телеграм-ботом
Библиотека aiogram устанавливается при помощи консольной команды
pip install -U aiogram

После установки всех необходимых компонентов, для запуска телеграм-бота выполните в консоле команду
python3 bot.py
или
python bot.py
При этом важно находиться в директории (папке), в которую была скачана программа

### Обращаю внимание, что для работы программы требуется постоянное подключение к сети интернет. Кроме того, программа постоянно должна выполняться в фоновом режиме, то есть быть активной, иначе бот не сможет получить новые сообщения, отправленые в Телеграмм.

___Для того, чтобы не держать компьютер постоянно включенным с запущенным процессом работы программы, рекомендую воспользоваться сторонним VSD сервером. Для себя, как один из самых не дорогих вариантов я выбрал сервис firstbyte. Вы можете воспользоваться любым другим или запустить программу локально на своем компьютере___

### Описание работы программы

Программа расчитывает Ваш ежедневный бюджет исходя из введенных данных о Регулярных доходах (таких, как зарплата), регулярных расходах (например ипотека, кредит или оплата за коммунальные услуги) а также Ваших повседневных трат. Кроме того, программа учитывает разовые поступления в Ваш бюджет (например подарок).
При этом, не смотря на установленный ежедневный бюджет никто не ограничит Вас в ежедневных тратах, но следует понимать, что потратив больше сегодня, бюджет на завтра будет меньшего размера и наоборот.

### Краткая инструкция использования

Данные о расходах вводятся в поле ввода сообщения в следующем виде <сумма> <категория> (без треугольных скобок) через пробел, при этом <категория> обязательно должна являться одним словом.

Примеры:
Для внесения записи в таблицу текущих расходов необходимо ввести в поле ввода текстового сообщения телеграмма следующую запись:
300 такси
Затем нажать кнопку откправки сообщения в чат.

Если необходимо внести запись после команды, например для внесения записи в таблицу регулярных доходов, необходимо ввести в поле ввода текстового сообщения телеграмма следующую запись:
/RI 50000 Зарплата
Затем нажать кнопку откправки сообщения в чат.
В данном случае команда /RI представляет собой сокращение от Regular Income (Регулярный доход)

## Список всех команд, позволяющих работать с программой:

___Добавить запись в таблицу Регулярных Доходов: /RI <сумма> <категория>
Посмотреть все записи из таблицы Регулярных Доходов: /readRI
Удалить запись из таблицы Регулярных Доходов: /delRI <категория>

Добавить запись в таблицу Регулярных Расходов: /RI <сумма> <категория>
Посмотреть все записи из таблицы Регулярных Расходов: /readRI
Удалить запись из таблицы Регулярных Расходов: /delRI <категория>

Добавить запись в таблицу Разовых Доходов: /RI <сумма> <категория>
Посмотреть все записи из таблицы Разовых Доходов: /readRI
Удалить запись из таблицы Разовых Доходов: /delRI <категория>

Добавить запись в таблицу Текущих (разовых) расходов: <сумма> <категория>
Посмотреть все записи из таблицы Расходов за день: /readDAY
Посмотреть все записи из таблицы Расходов за месяц: /readMON
Удалить запись из таблицы Расходов за день: /delDAY <id>___

Данный список, а также краткую инструкцию по работе с программой можно вывести непосредственно в диалоговое окно Телеграмма набрав команду /help или /start в поле ввода текста чата.

Кроме того, при возниконовении вопросов по работе программы, предложений по ее улучшению или доработки можно связаться со мной по email: temerev@yandex.ru

Данное програмное обеспечение является полностью бесплатным и подлежит свободному распространению при указании авторства со ссылкой на репозиторий https://gitflic.ru/projects/itemerev/gone-with-the-wind

Программа подлежит дальнейшей доработке и модификации, наиболее свежая версия будет расположена на указанном выше репозитории.

